### **[http://bcho.tistory.com/896](http://bcho.tistory.com/896)** 들어가셔서 한번 읽어보세요! ###
양방향 통신을 가능하게 하기 위한 기법들이 설명되어 있습니다. 

## **공지사항** ##
python과 웹프레임워크인 django를 이용해 프로그래밍합니다. 지금 올리는 파일에 간단한 문법 강좌와 예제 강좌가 있으니 읽고 공부하세요.

cmd 창에서 manage.py 파일이 있는 경로를 설정한 뒤, manage.py runserver하면 서버가 실행됩니다.
